% soctepmlate unofficial - SOČ = Středoškolská odborná činnost - Czech competition
% Author: Vojtěch Boček
% Edit by: Jaroslav Páral
% Version: 2018-02-12
% Source code: https://github.com/RoboticsBrno/soctemplate/
% Base on: http://www.jcmm.cz/cz/sablona-soc.html
% License: CC BY 4.0

\documentclass{template/socthesis}

\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}

\addbibresource{text.bib}

\titlecz{Experimentální studium valivých pohybů a~jejich dopadů na~renesančního člověka pohledem Immanuela Kanta}
\titleen{Experimental Study of Rolling Motions and Their Impact on the Renaissance Man from the Perspective of Immaniel Kant}
\author{Jan Novák}
\field{14}
\school{Gymnázium Brno, třída kpt.~Jaroše}
\mentor{doc. PhDr. Jana Nováková, Ph.D.}
\mentorstatement{doc. PhDr. Jany Novákové, Ph.D.}

% Změňte, pokud se liší
%\region{Jihomoravský}
%\placefooter{Brno 2017}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\makecopyrightstatement{V~Brně}
	
	\makethanks{Děkuji své školitelce doc. PhDr. Janě Novotné, Ph.D. za obětavou pomoc, podnětné připomínky a nekonečnou trpělivost, kterou mi během práce poskytovala.}
	
	\pagestyle{empty}
	
	\section*{Anotace}
	Cílem této práce je vytvořit univerzální dálkový ovládací pult, který se od běžně dostupných ovladačů liší tím, že umožňuje uživateli rozmístit si libovolně a v~téměř neomezeném množství ovládací prvky ze standardní nabídky modulů.
	
	\subsection*{Klíčová slova}
	univerzální ovladač; řídicí pult; dálkové ovládání; komunikace; modulární konstrukce
	
	\vspace{20mm}
	
	\section*{Annotation}
	The goal of this work is to create a multi-purpose remote control console.
	Unique feature of this console is the possibility for user to place any and almost unlimited amount of operating ele-ments (from range of standard, premade modules) wherever he needs to and in any layout he wants.
	
	\subsection*{Keywords}
	universal controller; control board; remote control; communication; modular construction
	
	\newpage
	\pagestyle{plain}
	
    \tableofcontents % vysází obsah
	
	%%% Začátek práce
	\setcounter{figure}{0}
	\setcounter{table}{0}
	\newpage
	
	%%% Úvod
	\input{text-01-uvod.tex}
	
	%%% Jak psát
	\input{text-02-jak-psat.tex}
	
	%%% Několik formálních pravidel
	\input{text-03-pravidla.tex}
	
	
	%%% Nikdy to nebude naprosto dokonalé
	\input{text-04-nebude-to-dokonale.tex}
	
	%%% Typografické a jazykové zásady
	\input{text-05-typograficke-a-jazykove-zasady.tex}
	
	%%% Slovo Romana
	\input{text-06-slovo-Romana.tex}
	
	%%% Slovo Jarka
	\input{text-07-slovo-Jarka.tex}
	
	%%% Slovo Lucie
	\input{text-08-slovo-Lucie.tex}
	
	%%% Závěr
	\input{text-09-zaver.tex}
	
	\newpage
	\printbibliography[title=Literatura]
	\addcontentsline{toc}{section}{Literatura}
	
	\listoffigures
	\addcontentsline{toc}{section}{Seznam obrázků}
	
	\listoftables
	\addcontentsline{toc}{section}{Seznam tabulek}
	
	\listoflistedequation
	\addcontentsline{toc}{section}{Seznam rovnic}
	
\end{document}
