\chapter{Několik formálních pravidel}
Naším cílem je vytvořit jasný a srozumitelný text.
Vyjadřujeme se proto přesně, píšeme dobrou češtinou (nebo zpravidla angličtinou) a dobrým slohem podle obecně přijatých zvyklostí.
Text má upravit čtenáři cestu k~rychlému pochopení problému, předvídat jeho obtíže a předcházet jim.
Dobrý sloh předpokládá \B{bezvadnou gramatiku, správnou interpunkci a vhodnou volbu slov.} Snažíme se, aby náš text nepůsobil příliš jednotvárně používáním malého výběru slov a tím, že některá zvlášť oblíbená slova používáme příliš často.
Pokud používáme cizích slov, je samozřejmým předpokladem, že známe jejich přesný význam.
Ale i českých slov musíme používat ve správném smyslu.
Např.
platí jistá pravidla při používání slova zřejmě.
Je zřejmé opravdu zřejmé? A~přesvědčili jsme se, zda to, co je zřejmé opravdu platí? Pozor bychom si měli dát i na příliš časté používání zvratného se.
Například obratu dokázalo se, že… zásadně nepoužíváme.
Není špatné používat autorského my, tím předpokládáme, že něco řešíme, nebo například zobecňujeme spolu se čtenářem.
V~kvalifikačních pracích použijeme autorského já (například když vymezujeme podíl vlastní práce vůči převzatému textu), ale v~běžném textu se nadměrné používání první osoby jednotného čísla nedoporučuje.

Za pečlivý výběr stojí i \B{symbolika}, kterou používáme ke značení.
Máme tím na mysli volbu zkratek a symbolů používaných například pro vyjádření typů součástek, pro označení hlavních činností programu, pro pojmenování ovládacích kláves na klávesnici, pro pojmenování proměnných v~matematických formulích a podobně.
Výstižné a důsledné značení může čtenáři při četbě textu velmi pomoci.
Je vhodné uvést seznam značení na začátku textu.
Nejen ve značení, ale i v~odkazech a v~celkové tiskové úpravě je důležitá důslednost.

S~tím souvisí i pojem z~typografie nazývaný \B{vyznačování}.
Zde máme na mysli způsob sazby textu pro jeho zvýraznění.
Pro zvolené značení by měl být zvolen i způsob vyznačování v~textu.
Tak například klávesy mohou být umístěny do obdélníčku, identifikátory ze zdrojového textu mohou být vypisovány písmem typu psací stroj.

Uvádíme-li některá fakta, neskrýváme jejich původ a náš vztah k~nim.
Když něco tvrdíme, vždycky výslovně uvedeme, co z~toho bylo dokázáno, co teprve bude dokázáno v~našem textu a co přebíráme z~literatury s~uvedením odkazu na příslušný zdroj.
V~tomto směru nenecháváme čtenáře \B{nikdy na pochybách}, zda jde o~myšlenku naši nebo převzatou z~literatury.

Nikdy neplýtváme čtenářovým časem výkladem triviálních a nepodstatných informací.
Neuvádíme rovněž několikrát totéž jen jinými slovy.
Při pozdějších úpravách textu se nám může některá dříve napsaná pasáž jevit jako zbytečně podrobná, nebo dokonce zcela zbytečná.
Vypuštění takové pasáže nebo alespoň její zestručnění přispěje k~lepší čitelnosti práce! Tento krok ale vyžaduje odvahu zahodit čas, který jsme jejímu vytvoření věnovali.